Descrevendo as colunas da tabela PosicaoFinanceira:
Obra - Dados que vem do sap. Obra pode ser a mesma coisa que empreendimentos.(algumas tabelas pode ser empreendimentos)
Marca - Item registrado manualmente (Dados que possuem origem no Asccess). Os dados mesclados no Power BI.
Unidade - Apartamento
Empresa - Agrupamento das SPE. (1 empresa para N obras. (marca living))
Chave - A chave é composta por: Empreendimento, bloco e unidade.
Bloco é o agrupamento dos apartamentos.
SituacaoUnidade: Q - quitada (já quitou todas as pendencias financeiras)
		               VD - vendida (cliente assinou contrato)
ValorVenda = VGV (Valor esperado) potencial. Quantidade de unidades vendidas.
DataLiberacaoChaves - Liberando o empreendimento para começar entregar a chave.
FormaPagamento - Dados registrados como ids que basicamente significam: Quitação a vista, financiamento bancário, alienação fiduciária(dar imóvel como garantia), securitização (clientes bons pagadores é vendido para securitizadora)
FaseIncorporacao - flag 0 não e 1 sim
DataCessao - Cliente quer vender imóvel que ainda está sendo lançado (ainda na planta) para terceiro. Venda de cedente para cessionário.
DataDesembolso - Recurso(1 pagamento do contrato com o SAP do cliente para Cyrela) do cliente entra para a Cyrela.(sap cria contrato e cliente vai pagando). Linha por unidade
StatusDistrato - 1 (sim) 0 (não)
DataChaves - Quando cliente pegou a chave de fato
IndicePreChaves E IndicePosChaves: Custos construção civil - pre entrega do empreendimento. (índices do mercado financeiro)
SaldoDevedor - Tudo que a empresa tem para receber do cliente e o que está atrasado. Cenário onde temos o financiamento. O que o cliente ainda tem para pagar. (soma de total a receber e atrasados)
Valor corrigido - multa e juros.
TotalAtraso - Soma de todo saldo atrasado
CRM_ProcessamentoPendente - falg (Identificação para o CRM se a base está atualizada)
CRM_Operacao - controle do CRM
CRM_PosicaoFinanceiraId - geração id automático tabela
CreatedOn - controle CRM na base intermediaria na tabela
ModifiedOn - controle CRM na base intermediaria na tabela
ValorPago - Valor recebido pela Cyrela (pode deixar sem ser negativo na base)
ValorPagoAtualizado - Valor sobre os índices financeiros
TipoPagamento - Acampamento do pagamento. NULL = securitização não entra no CRM mas entra no SAP
DataQuitacao - cliente quitou o saldo
ValorQuitacao - valor paga da última prestação
CRM_ProcessamentoPendenteRepasse - Controle de CRM de repasse
Tabela de parcelas:
Fluxo financeiro do cliente
Cada linha é uma parcela, estipular os valores do encargo, separando por atributos com base no saldo devedor.
Situação da unidade de forma detalhada.
Os dados são bem complexos de entender mesmo, mas mandei aqui para vocês alguns pontos levantados em uma reunião com o pessoal da Cyrela que tive ontem para tentar ajudar vocês a compreender melhor os dados do negócio. As demais tabelas acredito que estão mais fáceis para a identificação do negócio. Se preocupem mais no processo desse trabalho de ETL e OLAP, os dados podem ser ajustados da melhor forma para vocês trabalharem (claro que respeitando a ação original do dado). Qualquer dúvida, só chamar turma!